## зачем нужны функции в програмировании ?

функции нужны для того чтобы сократить количество кода и улучшить его читаемость (если называть функцию в зависимости от того что она делает)

## зачем в функцию передавать аргумент ?

в функции можно указать, каким образом обрабатывать переданное значение и зачем оно вообще нужно в этой функции. 
например это может быть переменная в виде строки, которую функция будет как то менять и возвращать новую строку. 